［齊種樹］ 1038 長江基建 $70 鳩叫區 6

長 江 基 建 是 一 家 國 際 性 基 建 集 團 ， 透 過 於 世 界 各 地 的 基 建 投 資 ， 致 力 締 造 更 美 好 的 世 界 。 長 江 基 建 的 多 元 化 業 務 包 括 ： 能 源 基 建 、 交 通 基 建 、 水 處 理 基 建 、 廢 物 管 理 、 轉 廢 為 能 、 屋 宇 服 務 基 建 及 基 建 有 關 業 務 。 集 團 的 投 資 及 營 運 範 圍 遍 及 香 港 、 中 國 內 地 、 英 國 、 歐 洲 大 陸 、 澳 洲 、 新 西 蘭 及 北 美 洲 。

長 江 基 建 於 一 九 九 六 年 七 月 在 香 港 聯 合 交 易 所 上 市 。 截 至 二 零 一 八 年 六 月 三 十 日 ， 集 團 的 市 值 約 港 幣 一 千 五 百 億 元 。

快d落$50比各ching入貨

衝牙

樓主又想燈

種樹

上完70先落啦

俾草巴搶左個post名燈鉅仔

report左呢個po

做咩變番70蚊架

70

$70 gogogo

70直衝有咩唔好

又燈返轉頭

燈到紅左

跑贏2,3

你一講就燈走左3毛分分鐘輸返

臨尾15分鐘超chok

肯定收綠

妖股

終於獲得階段性勝利

祝各位長建手足中秋節快樂

相信星期三會急插
事緣因爲我今日幾經爭扎最後都冇清到倉，以我燈史後果應該好快應驗（相反如果我走左就會破63）

插就掃
升就放

咁呢度好多巴打睇你黎發達

差少少返家鄉 \|/

ADR已一星期 $57，大家小心

56蚊都未走1

留個名先

無參考價值

如果今晚美股繼續跌，聽日可能又避險流入長建

聽日暴跌

有斬樹icon

希望連仔過左中秋可以留個砍樹icon畀我地種樹嘅巴打

有我燈力照住
聽日實

我手頭有小小錢 但呢個位又唔想再加注

如果人民幣同港紙都收皮
長建會唔會成為新嘅股王？

唔會

OK一分二之後$70

竟然冇

唔好再升啦，我要入平貨呀

又上番62

草巴
我竟然熄左燈

集氣

又想加注了

壞鐘每日準時兩次

渣打: 長江基建集團
已完成
平均價HKD62

唔玩啦

大佬 我仲未到家鄉

遊戲先岩岩開始

止賺都係一個策略

原來效果只係遲左出現

又係時候推番上黎鳩叫

齊

無貨都想長建好 上70

不過落一落50比我買埋先

調轉上左70俾我走完先落50 ok?

不如你而家走左先 先落50 再一齊衝上70

快d 落去50比我加貨

又日都綠燈 cls

快啲跌呀！

過埋今週又準備入月供既覆蓋範圍

都推唔上個價

無成交 只係假升

有升咩，得果5仙

5仙都無埋

最後都收唔返62

加左一注

開始跌

比我買未

市常開隨時可買
你樓上都有巴打加左注

62蚊 不了

一收就跌

跌極都6字頭

下個星期又踏入月供保護期

等十月尾買貨

鉅仔表示會徴罰對佢冇信心既人

鉅仔好記仇

佢懲罰咗我好耐啦
幾時升返呀victor
$65買到58到80到56

歐洲仆街了 鉅仔比平貨我買啦
錦上添花易 雪中送炭難呀鉅仔

李生繼續買野，長和買加拿大石油公司

長和旗下赫斯基以總價約380億港元提購MEG 或涉敵意收購

繼續月供

唔好畀佢停

gogogo

我屌

勁假

由派完17年息之後第一次見到63
Gogogo

嘩
長建好少高開咁多

63->62.05

1秒都頂唔到

62喇

興奮咗十分鐘 屌

反高潮得佢

做乜鳩

產草巴又威威

十分鐘逃生門
btw 無左斬樹icon 了

廢到

睇返全部基建股都俾人洗倉

唔止基建股啦

btw美股升到就黎追到港股

港股真係老千

無得斬樹
我今朝一開嘩見到1038升咁多仲以為有咩消息
點知一refresh就打回原形

今日港股審判日
1038冇咩點跟都算係咁了

綠燈

股災之王

轉眼變成紅燈

收皮了

跌到番低過60我諗呢度會有人即狗沖

我會觀察多陣
暫時基本面冇咩變動
策略繼續𣎴變

午市開市呢波連1038都跟埋一齊跌

落58未

草sir今日大勝歸來

勝乜q牙 仲未去番我賣果個價牙

長和終於又跌了
仲爭2蚊，跌穿85就考慮入

80下先啦

1號好難落80了，誠哥大把錢照住

恆指分分鐘仲有一萬點插 驚乜

假設真係有熊3
之前都應該有段熊2假升
到時我都走左了

跌6百幾先跌毫半

升勢已定

硬到又玩尾棍

可能26000反彈呢二千點已經係熊二

今次反彈升浪超過左上一浪
都真係有可能已經係熊2彈

Victor:聽日就跌返1蚊你睇

victor：跌市wfc

victor : 最後購入信號

點解李生淨係回購長和，買少少長建啦

而家呢個價位我會選擇1>1113>1038
希望跌夠一星期推返隻1仔落83附近

我做定期算

62.7 我眼花？

又63

擾敵 九成九呃人買貴貨

扯完未開市就射出左軟返

1113$55

我賣1038買1113果陣兩者差2蚊，估唔到而家差6蚊

回彈得快過火箭

victor 只值62落下

就快又轉燈俾咁多巴打補貨

連埋琴日計竟然倒升返2毛

竟然仲收day high

月頭邊有跌嘅道理

明明8月頭就跌到仆佳
不過今次真係可能衝破63鈦合金頂

又想登佢落去

今日資金流入都幾誇張，唔通大陸仆街轉買少大陸業務既股票?

月線圖反彈趨勢不變

有大行講南下資金有明顯流去1038

下個月應該夠錢買多手
唔好咁快升住

大行話流出喎

再看一次才知道原來我看反了
不過我是覺得北水會開始加大流入長和系，留意到佢地又開始崇拜誠哥走得快

係說好

長和 () 旗下加拿大石油公司赫斯基能源昨日公布，擬向中海油 () 持股12%的MEG能源提出敵意全面收購要約，收購作價33億加元，股東可以獲得每股11加元，或0.485股赫斯基股票，較前收市(9月28日)溢價37%。MEG能源昨天股價升37.9%收11.07加元。 此外，赫斯基能源將承擔MEG能源31億加元負債，總交易作價64億加元。彭博數據指今次是赫斯基歷來最大規模的收購交易。 MEG能源表示，公司已收到收購要約，管理層及董事會將會就交易展開評估，以確定是否符合股東的最佳利益。(ac/u)~ 阿思達克財經新聞 網址:

2018-10-02 09:21:12

點睇？國家任務？

咩事

victor 61蚊final call

得咁小成交 任佢舞

長和就到價

1仔真心吸引

82差唔多

我睇83上下就入
如果今轉跌浪穿埋260就應該有機會

跟

但已持有1038會唔會太集中長和系

我只會揀長和系
誠哥信徒緊跟步伐

算好硬

講返硬淨
最近煤氣軟左好多
成日跟跌

覺得煤氣係之前炒高左

係呢一年突然有人吹返十送一好處（雖然一路都送開 但之前無講得咁行） 點點點 買到貴曬

而家都仲係嫌佢貴，落返14頭13尾先會考慮

唔洗等啦 買12仲好

我都覺得12唔錯

12個市帳/市盈率抵到仆佳

hold左成埋股票, 反映唔到個價值出黎

若埋50月線先考慮

落

瑞信定長建目標價80+

愈踩愈深，又轉返跌勢味濃

長和85了

加油

要買等跌穿260-258買一注

我已經分左注去電能掛梗牌
如果到價要補水落戶口先夠錢入1仔

睇RSI仲有一浸

不過差唔多

希望如你所言

電能不了
我寧願等買番長建

電能息同長和一樣
呢個位算差唔多冇咩水位跌了
就算唔升返
擺住先收住息等其他啱價先轉馬都冇壞

不過睇𠍿勢應該入唔到

我擺做短定期算

你下星期應該有很入了

Hope so

又話今日避險...長建避唔到險咩

今日公用股 收息股全線插

預期加息速度高，公用股，REIT 都跌

成交連平時一般都無

一半*

勁假一棍60.7

收市俾人洗倉

收市先掟幾十萬低價貨質低個價

60啦

下星期草巴有得入貨

一齊買番上去

唔好同我爭平貨

又番番買入價YA

幾錢入好呀?

60左右唔怕坐就而家入
我就等58
但月供大軍開始黎 無咁快到價 我估

今日一通月供日

唔怪得開市即彈

唔好入啦 有跌無升 個個排隊沽你走去入

長線收息就話 短線買呢隻把L咩 你是但簡一隻大股現價買都反彈得勁啦老友

諗下自己係投資定投機先

跌浪未穿前底 可能未完 小心

止蝕左 月供繼續

遲下一街都係 洗乜爭

慢慢妹返灰燈

下個post 開價$80火箭區

短線波幅我唔估啦

但月線睇上三個月做左個反彈底（100月線/bb底）

$50跳樓區ok?

倒升

勁假又俾人一棍打落

屌仲以為咁威有得升

大部份散戶一樣 忙完一大輪結果無賺

仲未插

廢到冇人理

$55再講 努力買貨

呢隻西股唔跟插 睇下幾時本利歸還

長和就到價
望多2日再入貨

屌 仲企係61想點呀

大特賣時段已過

$70 is coming

5年後計埋除淨價就有

其實企穩60樓上咁耐
真係似過左5字頭特賣價

就睇你點捱年尾加息

債息咁樣升都頂住 都算係咁

某程度係之前反應過渡跌過龍
57-58入果啲真係有今生無來世

唔好咁快講住

岩岩睇下apa個份野 其實間公司2.65億澳元盈利 130億收購其實幾貴 但份野就話係角度Ev/ebitda係唔錯

又話脫歐有協議 屌

升就升啦呀支呀佐

一野扯左上去

月供撚者

又就到62蚊

到左

月線圖愈黎愈靚

呢幾日中銀月供

月線圖做梗個大v
如果v到就上返70

承你貴言

但唔會係一兩個月既事 所以繼續訓覺

62 CLS

又要攻63頂了

70有望

人工島concept ?

月供真係好難入到60蚊樓下既貨

長實（1113）、長建（1038）及電能（006）組成財團，並以信託計劃方式，以129.79億澳元（752.78億元）收購澳洲能源基建公司APA一案，三間公司擬10月30日召開特別股東大會，屆時股東將要投票是否同意上述3公司進行的關連交易。

應該過到
60.9出咗
入唔返

啲股經股票行買冇拎出黎係咪要同行講想出席先有得去投票？我60.5都出左一半

Victor 而家罰緊你地班淡友

點解長實仲要潛
長建反而升
APA長實要出一大舊錢

1038點會過唔到

1038好似唔駛投 係6同1113要

1038都有得投

上市公司至少要有 25%流通股份
所以長建冇咩可能buy back同大股東加持

嘩...美股跌800,長建冇眼睇,隨時又穿60蚊

穿係入貨既好機會呀

等梗穿60執返跌左果半

通常...股災都唔係跌一日...過多排先

避險概念 1038

今日我月供又黎接貨喇

上次57入過貨，我下個入貨既價位係54-55

月供勝利日

一通月供價60.98

57合金底同63合金頂一樣咁硬
2邉都係惦完就會彈

當你覺得個合金底好硬既時候，佢無啦啦又會穿俾你睇

琴日枝陽燭
今日勁假10分鐘已經食清光

趺硬既穿唔穿就未知

我要買貨

跌咁少
等睇收市綠燈

又話抗跌

估你唔到先係長蝥

又要留比個孫

買佢其中一個原因就係上次熊市表現好

如果今個熊市表現咁差 之後真係唔買

跌就跟升又唔跟息又唔夠其他高

依加恆指已經25000 跌多5000反彈 然後長建跌就跟足 反彈果時又無人會買公用股

連連登長建第一風扇都要棄了

點會係我

咁我又唔會只睇呢幾日做判斷

我會睇埋呢個大浪先

講真隻股依加仲有6字頭算賺左

唔跌又點入貨呢

利申：月供撚 年頭67蚊供到57再到今個月60

花旗發表研究報告，重申長江基建() -1.800 (-2.892%) 沽空 $2.88千萬; 比率 16.252% 「買入」評級，主要由於收購澳洲天然氣管道公司APA的20%權益，可令公司每年純利增加3.85億元，相當於2019年預測純利的3.27%。另公司潛在出售英國資產，可提升其財政能力，以作更多併購活動。

該行又指，長建現時估值相當於2019年預測市盈率13倍，在香港公用股中屬最低之一，相信主要是反映英國業務2018至2019年盈利疲弱的因素；此外，長建股息回報率達4.1%水平。該行將長建2018至2020年盈利預測下調2.5%至3.5%，以反映英國業務表現，目標價維持69元。(ac/da)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2018-10-10 16:25。)

Source:

月供撚真係極少供到平貨
次次月供周期都推上黎

因為我會見平加供 見貴減少少
所以而家均價計係有賺
啲錢放銀行又蝕
所以月供1038 睇長線

上次係抗跌 今次係加息

想加一注然後拎實物出黎算

點拎？

安慰自己其實而家個價係同星期二差不多，但大市跌左成千點

我會同56蚊果時俾

比

實物?

即係去銀行/證卷行申請提倉拎實物股票

如果長渣真係拎出黎好
唔駛月月俾人搶錢
收息又搶

不過有時又會想出出入入降下價
遲下如果補返走左果一半都應該會拎返出黎

我用渣打 無存倉費

我全部都拎實物，一來費事次次收息都比人過水濕腳，二來費事手多多賣走左

次次買都拎？
你一次買好多？
拎一次都去搞埋登記都唔少錢
又煩

我又唔會買太密
一年買幾次，登記手續，做多幾次就快喇

唔知會唔會有人投反對咁on9

1038 邊可能過唔到
6仔難講啲，萬一6仔真唔過大公子實玩謝佢

一日跌返曬早幾日既升幅

6號唔過仲好 1113同1038食大份d

可唔可share 下你有咩實物係手

好似會變左20:80 長建都係keep 住20%

食完飯好似肚瀉咁落

兩隻我都有

食錯飯

主要都係收息先會拎出嚟

除左長健，仲有幾隻REITS同高息股

另外仲有啲地產同環保股

李澤鉅似乎耿耿於懷，翌年在股東會向小股東說：「我話有好嘢食，提議畀你，你唔食，我食囉。」

可否分享下幾里息

收息要拎出黎？
唔係話登記果陣可以揀直接射落銀行？

會寄支票俾你，好似係

孤寒佬，連證券行收息既手續費都想慳，咪拎實物股票

股息可以簡佢銀行過數或者寄支票

其實拎出黎既駛費都夠擺返4-5年

又唔係喎...手續費等於兩到三次股息既手續費

利申：用cheap cheap一通

我一年慳慳埋埋都成千蚊

係喎，睇返又真係
我一直以為貴啲

不過最近加息...我堆收息野損傷慘重...

買中資股拎實物派息唔比洗10%稅

咁我都要考慮快啲提出黎
不過想入多少少先提

確定?
點解擺銀行要俾10%稅既

um...我買個間，扣左股息稅先sd張票比我

實物都好似要俾10%股息稅

事實證明 長解都要跟跌 58不是夢

最後都係貪平棄1取1113
54.3

流程+手續費就係在一通申請提取實物，然去去一通度拎(如果一手就要比30蚊+3.5)
跟住就去稅局打厘印，再去過戶處轉名，搞掂就上番過戶處拎。

我有冇理解錯?

自己轉自己名好似唔使打厘印

同埋如果唔想上去過戶處兩次，可以叫佢郵寄股票比你

巴打我記得你之前換馬入左1113
前排炒上60有冇走到

好似之前個post名㡳$50 齊斬樹

明明買果陣已經收左次厘印

無聊問下，呢D股東決定指既股東我地呢D散戶有無份

之前老母怕煩，用我戶口買，幫佢搞轉名...要收我買同賣既厘印...激死我

一年派四次果D都幾肉赤

係一通拎出黎已經係自己名唔洗轉？
另外叫過戶處寄比你洗唔洗比多d錢？

母子就由佢繼續你名算鬼數啦

yes
唔使，但會凶9你話寄失唔關佢事

早幾日先叫話下個post開$50跳樓區

唉 冇走到
見住而家1038上番6x 蚊 但係1113仲係低位

我係未諗到擺邊好 唔通真係痴牆紙咩

我又變左同你同船
之前55.4入56走賺餐麥記冇得加大
希望今次坐穩啲有得加

我走左

所以一年收4次息而你又預長渣果d
eg 2 5 11 ,收2次息已經圍番皮
又或者可以防止我依d人咁，見其他股平就賣左隻好股

你60走左？
仲以為你會SH

但係你有冇走1038？
我上次係55入1113同時57走1038
結果no eye see

不過轉下出出入入執下水位又冇壞既

5仔好麻煩
想要實物息，佢除唔哂一股果D又要收手續費

我之前走左一注@60.5，本來有2注1038
剩返果注應該會長渣建收息倉

1038我有半手 月供左半年
1113就擺倉底，今年全年業績應該都唔會差

不過啱啱見港交所穿200蚊入左一手，點知愈跌愈多

點會 我買咁小有賺就走 （60）

我只會sh 1038

1113我唔敢長渣
拎住等誠哥出手反彈就執幾蚊走人

大陸規定商業機構持有就要比10%稅
個人名義唔洗
你經銀行/卷商買 實際係佢持有 幫你代持 所以要比

我fd (真係唔係我）拎左中移動出黎無扣10%

我實物既

好似收左我3成稅

你邊隻

我阿媽果一手3988 每次收支票都有寫被扣10%喎

同時，根據 財政部於 2015 年 9 月 7 日頒發的《關於上市公司股息紅利差別化個人所得稅政策有關問題的 通知》(財稅 [2015]101 號)，個人從公開發行和轉讓市場取得的上市公司股票，持股超過一 年的，股息所得暫免徵收個人所得稅。

原來要持有超過一年

有份投票 但 個影響力 好細囉

對1038黎講影響力幾乎係零，長和渣住太多股

象徵性既野黎姐

純粹八掛下 我仲以為會寄封信封屋企叫你reply返個投票

過唔到Victor又會陰乾你

你冇登記過戶係冇野會俾你

長和系會唔會系港交所除牌 見佢地啲香港資產走得七七八八 又手持咁多現金 呢排又風頭火勢 會唔會轉其他地方上市

97 03 嚴峻過而家好多啦
同埋 算跌得少

1038仲守得住60蚊
6仲有53蚊

對比係中資藍籌 隻隻都跌2-30%

唔係講緊股價吖 係長和系去其他交易所掛牌吖

有無企業有呢個例子
咁我地d股票又點算

置地?

垃圾股

唔關事
其他都冇咩有好
今日似係阿爺硬托先升少少

1仔仲插緊

早知留返果注今日入1仔
琴日衰衝動衝左入1113

開始明白點解會俾人沽

現價好多股仲吸引

巴打仲敢入地產股咁堅抽

我覺得大市就見底開始準備去下個升浪先衝入去博佢開車，1113升浪+誠哥增持爆發力好強

沽既原因大概係 長建尚算靚價 要錢咪沽佢囉
700 175 中國果堆都唔見左4成 點沽
長建高位都係唔見10零%

1仔跌都咁 係咪關意大利事

都係既誠哥增持比到一定信心散戶

但真係弱勢

繼續持有 年底前增持多1-2手過年

長建預測去到4.2厘照計都有一定吸引力

1038 Strong hold

由呢幾個月咁多支那人俾人抄家，你就知果陣誠哥撤退係幾有遠見
難得咁方便可以買到隻無股息稅，穩定派息又同大中華區無咩關係(除左電能)既股票
梗係揸實佢啦

1仔弱到⋯肚瀉咁
琴日仲話跟跌
但今日都插
如果過埋80就蝕住走1113轉1

轉燈

又升返61

市升2.12佢先跟得0.5

起碼保住個大底先

公道講
長和4子呢排係佢表現最靚仔就真

特別股東大會有冇野食?

年頭買邊隻藍籌唔洗輸

除左 2 3 723公用股 1038表現已經算好好

你買5 175 2318 2382 700呢d已經輸緊10-20%

來緊熊市 熊3個陣資金會回流返去有實力既股份
1038盈利真係唔錯

股東大會就到好似都冇乜聲氣
唔知誠哥會唔會都現下身呢？

唔會啦 佢係到既話冇人問鉅仔野

你話823?
仲有11都仲贏梗
1038如果用年頭計股價都一樣輸左10%上下

如果68入 計埋息就輸7-8%

700唔只20%掛

其實跌都合理
68得3厘息多少少
呢個息率咁底係建基於佢之前既高增長，問心最近既成績表係真係對唔住呢個低息率

等APA收購 同 美股如果步入熊市 等非美貨幣強返就會好返

aud都好難升得番

唔關事既

之前7x咪又係咁炒上去

升升跌跌先係股票

唔係唔到 時辰未到

今日咩事跌咁多？

公用剩係佢被洗倉
可能追返落後

有時跌又唔需要咩原因既

無計 細成交係俾人舞

平時一日兩百幾萬成交

依加半日得得45萬

就快見返5字頭

59.9

等50

咩事？有內幕？咁快跌破60

個post 叫種樹 真係變斬樹

分分鍾去番56

草蛇等到了

跌多陣 錢已準備好

脫歐傾唔掂

我都等梗長實幾時追返去長建個價
一平排就換馬

巴打你係想1113換1038 ？

Yes
54.3的1113
如果平手換到都好抵

一係就1113升上去，一係就。。。

2樣都ok
當然1113升心理會開心啲

再咁跌法我冇錢加注啦
已經有一手1113，上個星期見388穿200又買左一手，見到5號仔跌到過6厘又想買一手

我都係幾注轉黎轉去
入6仔果注輸得好慘
正垃圾黎，不過想正式開收息倉都冇計
當見唔到算

5仔銀行股貿易戰唔完暫時都唔考慮住
脫歐佢又硬食，貿易戰又係硬食
應該有排跌

收apa victor仔 加一仙比你

惟有月供住5同1038，等出年年頭英國正式脫歐再睇下入唔入

5仔等50蚊先考慮

穿60 又變番直衝區

長遠我睇好1038多過5號仔

5號垃圾

5仔人人都識 我同人講買長建 人地諗左諗 答我十大基建就起完 快d 放

你地勤力d 推爆佢 開返直衝區

記住等我上返架車先呀

仲好講
唔係你條友搶左1001開邪post燈佢落黎，而家已經破梗頂上70 不過我都想落返黎等我搬多啲行李上車

月供唔怕直插無水花 最怕升到高空再Sky Dive

其實第一個直衝post都係我開架
等我買埋再一齊衝上雲霄啦

唔得

獨食難肥

rsi macd未到底
堅持 58 先入

英國單野應該仲會跌多幾個月
未到58都唔考慮
57先入返注
見55/59再一注

就黎跌番到我入貨價

係喎，唔覺唔覺又就見58

等股東大會大班人收 victor 皮先再入

買得成apa 都要收佢皮？

長和 3年低位

真係要穿80

我早話左啦 大熊市 由排跌 根本唔急 唔驚買唔返
係估唔到佢殺到63先掉頭者

後市係點邊講得埋，而且長建價值就在熊市
唔係係英國又火燒後躝都真係未必會落返
不過今次其實阿媽仲傷

如果歐豬又出事 長建都幾頭痕
不過滙控死得仲慘

brexit 一有deal就會升啦

我就唔信會no deal 啦 而家英國同EU扯下貓尾 做下戲姐

1仔跌到咁恐怖

錯過左80.05個位
如果見到應該入左

實會見得番 放心

重點係港股熊市 你成份股有可能無影響？
再講加息唔會停
除非你個盈利增長得好多囉 唔係既話都係慢慢跟跌

要咁講無得講架喎

事實15/16年熊市係唔跟

講到佢跟足市咁不如買第二隻好過啦

跌市果時佢跟市跌 升果時公用股一定唔會第一隻升

加息係會有小小影響 但公用股係睇埋長線增長 財息兼收

我認為對有d收息股有波幅無升幅（如內銀） 就真係有影響啦 果d真係純收息/炒細波幅

相反大部分公用股 2、3 等長線都係一路升架啦

其實升跌無常，一個消息可以升1-2%都可以跌1-2%，甚至沒消息也可以突發爆買盤推高，所以其實都係靠估，不過諗返轉頭今次跌勢應該58會幾大支持，留意到之前大戶起呢個位築左底，我可能去返呢個位就會執返（如果長實生性早啲爆上黎都會早啲執）

就算去番58蚊 但其實已派一次0.68

築底果陣派左架啦

我記得我入左之後無耐派左

綠燈？

又升番上60

又企返穩60

升升跌跌 浮浮沉沉

呢排都幾多大行唱好，可能因為咁抵消返少少英國又賴屎單新聞

1仔

留番俾個孫先 輸死我

1仔肚瀉左好似有半個月了
真係癡能線，83-80幾個大位都一惦就穿

我係分拆前入 都 計埋收息都係輸 慘

誠哥岩岩退果時我98入過

分拆前渣咁多年都要輸
你係冇計長實果手咋？

又妹返上60

妖股confirmed

又妹返落59

仲係唔夠平追貨

廢股

儲錢再溝貨

DL收市，距離平貨區又追近一大步

垃圾

升1%都唔收貨

呢隻衰野唔鬧唔得

咁其實我覺得而家浮沉60都好ok了
等apa正式宣佈/英脫歐出協議就爆上架啦

希望上到7字頭

我覺得冇出返張起碼十幾%增長既成績表都唔會去得返7字，低增長息率4%已經唔高，價再上息率拉低吸引力就更細

我覺得每股盈利同ROE保持到小小增長已經算係咁

股價既野 有時都係靠期望炒出黎

升唔到都打算長渣 只不過升到就放左先 等位再入

又61

大升市跟咁足真係好少見
係咪英脫歐有消息？

發生咩事

都係唔再係呢到留言了

原來出面好多人Mon post

祝大家賺多d

驚今晚老美有咩事拖返跌個大市，剛臨收市想止賺左隻1113，點知股票行電話唔通 天意，不過是福是禍就聽日先知

Mon PO 有咩所謂

打電話落order

新手乜都唔識
跟公司同事去開戶口
慢慢覺得好鬼煩
遲下啱價入多手1038就拎晒出黎齋收息算

再加碼入貨時改返用hsbc個app

講到好似真係有人睇住呢度來食

收息股都要睇住黎食咁無良

要搵食都唔搵呢隻

今日又插返

Mon住叫春既老散係咩玩法

真係笑死，mon住呢度 呢度除咗叫春都唔知仲有d咩

日日係度為果兩蚊叫生叫死
喂 做股東（老散）就係咁架啦 吹咩

victor會唔會日日係office mon post

今日邊個得罪咗victor呀？

以小心之心度君子之腹
平賣比你加貨

對唔住victor
以後唔屌你

Victor 全家生性病

穿哂60

夠鐘上水叫春 利申今日輸既帳面返工都對沖唔到

跌多幾蚊就可以再加貨

3蚊定9蚊先

跌到55~56左右

30號有冇人去呀

無貨了

就黎見58 彈唔彈呢？

直插無水花
屌你咩
仲跌得多過恆指
說好的公用股跑贏大市呢？

我估可能歐洲/英國有事喎 匯控又係咁直插

等~56

股東大會投反對票

而家成日大上大落

咪跌贏左大市

見58了
仆佳如果琴日走到1113已經可以執貨

聽日入貨了

大市暫時冇得再跌掛？
恆指再插又穿底
真係地心探險記

不過唔代表1038隻辣殺冇得跌

個價咁殘 唔想忍手

以近半年股價黎講

未夠殘，去返56再講

三底

個市冇底
分分鐘又千跌

我覺得有4厘都夠晒了 特別2同6都係天價

提提大家，長建仲有 14 P/E，起碼跌到 5 P/E 先收手

不過唔洗驚，因為仲有炒到勁高既煤氣會陪葬

6天價
你個天咁底

我個人覺得姐
一間保證冇增長又冇現金既公司都騎到13.5左右PE 如果要股息我prefer 2638

利申 長期持有0006 short call

電能俾長建綁住
基本都共同進退一齊入貨又點會冇增長
如果電能死長建都唔好得去邊

58.65 到左我之前入貨價

插到

1038可以自已再買野 0006我希望1038唔好理佢 等班大户/阿婆唔好ff收購之後先收購

跌成3.幾%都係得8000萬成交

Victor
你出手啦

你奇貨可居？

尋日先有手足話佢全家

返工無野做嗌下姐
我呢D小薯咋

between 我真係諗住守到派息夠退休 係我一直以黎既目標黎

差d 穿埋我除淨後既價
再跌就加貨

跌多少少就穿埋我個價

等跌定就考慮買貨

俾草蛇你等到
不過我都等左好耐

買完一齊開車gogogo

唔係琴日打唔通電話我而家就想入 ，長實果邊執個幾貼過黎就係57買入價

放心 長實就算跌多排
熊二反彈都一定有佢份 一定有位走

咁我又唔驚，有誠哥大水喉起後面源源不絕泵水，市好返肯定上到

今年內一定50

一日跌曬啲升幅

Victor, 我dllm

victor救命呀

夠膽去到5%息

道指又黎料
聽日應該要試57了

快點向下跌

準備穿58

對victor好失望

最多62放

都係繼續月供，扑暈自己唔理佢算

50蚊見

當跌到真係50 又有幾多人真係會入貨而唔係驚 話睇多陣

你敢跌我敢買

月供撚表示無視一切

希望victor有moon post

我唔玩啦比返啲錢我

跌到4字尾all in

57 穿

見50我已經會all in

你驚佢跌得穿上次個低位56蚊咩

下次 60 蚊我會走貨

下次你一走就無回頭

趁而家平唔賣 等貴個陣買？

漢堡包理論

趁而家平唔買 等貴個陣買？

漢堡包理論

無錯

廢股廢到無人推

無錢溝了

股價低迷無人討論 入貨時機？

當冇人討論 個個有信心就差唔多入得了

可惜無錢

又去返買入價

好快又到月供日

轉咗玩恒指etf，息又高D
到價又冇錢入鳥
只剩月供1038
供幾千蚊疴尿都無力

我等恆指23000左右就買返架啦

today?

有冇餐食？

有，好飽

有點心炒飯炒面

有冇咩紀念品拎？
有冇咩新料講到？

有無得幫大家同Victor 打聲招呼

記念品就冇喇
有股東問分拆英國進展成點，佢話係投行比既proposal，做緊研究，未有任何公佈。叫股東唔好聽咁多傳媒講野

走左喇，下次

電能有冇炒車？
（另外2個唔可能炒就唔問了）

我冇買電能呀，淨係去左長建股東會

我仲以為一齊搞
我自己冇提貨冇信收

我走個陣見到下一場既排緊隊入場，老人家好鼓譟

啲廢老由7-80坐落黎梗係鼓燥

西股

70 鳩叫 果然叫到落57

都話左係要開$50 攬炒區

我驚跌到4字頭d廢老上連登搵我尋仇

尋日有條友打上電視話56蚊入左1113 15000股

有4字頭你就叫佢掃平貨

之前我聽過有師奶打上電視晒命

c9:我之前呢入左好多700呀，320蚊，而家使唔使止蝕?
財演:最近都跌緊既，可以分批減持，因為唔知你買幾多........
c9:我買左萬幾股呀，而家點算好?

輸緊幾十萬我又唔信呀c9咁老定打上電視問

就黎跌到4.2%

係輸咗幾十輸到痴咗線先會打上電視問

垃圾股真係無人理了

仲未到23000

long time no see

15000
不過今日都上返唔少
照睇又係誠哥
其實點解佢要咁買法
佢2父子加埋就快買到70%持股

好快又會石沉大海

英脫歐就講完
一出消息應該會爆返一段

貨源歸邊 準備爆升

自跌到57蚊到開始一直定額供緊 長線投資

街貨小 再出好消息 咪可以推高個價

60蚊樓上咁多蟹貨
一升就搶住沽

molamola

澳洲諗住BAN APA

已經ban 左

其實都預左

冇了 又唔俾買

買唔到 應該唔會 加得1仙 咁少啦掛

初步啫
睇埋鉅仔俾既資料可能會改變主意

增長故事已完

睇下佢表演反敗為勝
化腐朽為神奇

對於長實集團 () 牽頭的財團以130億澳元(約94億美元)收購澳洲天然氣管道公司APA集團，澳洲財長Josh Frydenberg表示，初步認為交易違背國家利益，他會在兩周內做出最終決定。 Frydenberg指，持上述觀點是基於交易會令該國最重要的天然氣輸送公司的外資擁有權過度集中在單一集團手中。(ac/u)~ 阿思達克財經新聞 網址:

2018-11-07 14:50:51

1038被澳洲撚狗 season2

奇怪地出完新聞股價冇郁
長實仲有得升

鉅鉅準備加速賣哂大陸野，如果唔係更加死

如果係咁可以憧憬下長實賣完派下特息

賣晒所有大陸野佢都仲有個政協頭銜
只能說香港個名已經臭左

政協都唔做，正式搬去加拿大，1，1113，1038全部改去新加坡上市

如果真係咁要點實行？
香港呢邊做私有化再去新加坡上板？

主席兼董事總經理李澤鉅透過李嘉誠基金會，於10月30日及31日，分別以平均價每股52.213元及50.9228元，共增持132萬股長實集團，涉資約6,840萬元。
李嘉誠於長實的持股量增至33.27%，李澤鉅持股量增至33.34%

兩條友加埋都持有66%長實既股票

有乜決策其他股東唔洗投票啦 兩個夠了

唔係 2個合計

我想話
市面上份份報紙都寫長建之前同國家電網一齊合作競投ausgrid
其實係兩間公司各有各bid
明明係競爭對手，點會變左合作關係？
搞到啲人以為長和系真系同大陸有關係
啲記者閱讀理解係咪唔合格？

佢地好似冇買過1038

長實好似有75%長建股份

其實1038係唔係玩完 ?

以後去邊個國家收購都好難

長和
長實自己都只係同長建差唔多大又點渣人75%

yes

我搞錯左

笑撚左 忍唔住留返言

收購唔到APA講到隻股廢左咁

首先收第一購既野無話一定會得 風險一定有 今次唔得咪搵其他野買黎發展

第二，再講根本一開始已經有人覺得用呢口價買呢間野未必話好著數 （長遠賺一定會賺，長建班精英唔係傻）

第三，人地澳洲果邊覺得你收購埋APA會壟斷果邊d公用野 即係本來長建都已經持有左果邊好多既公用公司 買股票就係要買壟斷性強既企業架啦 一單半單收購唔到就講到間公司無前途

第四，任何公司都係早期發展快 急促 發展期的股價當然升得快 賺到既收入拎去再買野發展
到後期發展擴張開始飽和 股價增長會放緩 相反股息會派多左 因為d錢都未必搵到岩既野買 派返俾股東可能仲好 台積電都係咁啦
長建做公用事業 壟斷性強 就算無新野買 現有既收入都會保持到
睇返現價，每股帳面資產淨值同每股盈利，我又唔覺有咩要擔心
無野買如果派多左息股東仲開心
港燈呢d都大把人買黎長渣啦

短期股價會受壓 唔鍾意既返去買700 2318啦

我反而擔心澳紙繼續貶值，現有既澳元資產年年都縮緊水

恥笑

月供組合 1113 1 同1038 應該買邊隻
目標長期持有

今次買唔到apa都幾失望，唔係單刁荀，而係對長建前途擔心。

1) 長建班管理層仲聲稱對呢單刁成功好有信心，點知最後又failed. 仲要唔止第一次。單刁由公佈到今日大約半年有多，次次埋門一腳先知failed, 好浪費時間同傷害股東信心。雖然victor話無單刁要志在必得，但前後繼澳洲電網 電能合併 到今日apa 都failed左3次，個人覺得你班管理層做deal前有無做足評估？失敗後又有咩影響？會唔會影響市場對你既信心？

2) 當日同電能合併失敗，就話呢d mega deal要搵集團班大哥幫手籌期先可以玩。點知原來當地政府都太受你做呢d mega deal. 咁當初講經咩。做size 較細既deal 當然無大刁咁有協同效應，但更大獲係當地政府同集團既關係。而事實上，集團的確好難搵到其他地方有呢d mega deal食。由李家開始買番英國資產可以睇出呢一點。

個人當然想長建今次可以反cup到。但身為長情股東，真係對今次收購唔成幾失望。我唔想victor 收購唔到O2就話好彩脫買唔成脫歐 電能合併唔到就話你唔食我食 今次買唔到就話澳紙跌左咁多好彩買唔到，真心問句，英鎊升番咁多，又唔見長建股價番上去？

利申：4年多小股東

但如果普遍西方都當1038係中資 以後好多收購都唔會順利

長實報告都提左
今次係太大貪想渣實人春袋先大機會被ban
財長講到明係歡迎長和系投資

今日又要落地獄

講就緊係咁講，你澳洲咁大個國家點會係statement 到講明唔歡迎你黎投資，何況李家渣住仲咁多澳洲資產。

唔歡迎你都唔會講出口啦

咁枱面理由講真好充份喎
渣人能源供應咁大比例
外國咁睇民生點會咁易比你過

應該呢單冇蹟象係關中資唔歡迎事
當然暗啞底有可能係
但陰謀論都係可免則免好

1113 升, 1038 冇料到

李家偏心1113 冷落1038

咩單刁

咁6仔呢

1038長和渣太多
冇得再買（要保持返市場流通比例）
今日1113咁升照估應該又係有誠錢出手

即係買apa 呢單野

啲股價上落真係有時都吹佢唔漲
6號仔今日忽然又變左4子第2叻仔

慢慢等機會啦 一間公司做到咁大 限制實大過以前好多

守得住現有業務收入既盈利已經好好 呢個先係公用公司既最基本野

至於股價 不嬲都係靠人炒上炒落 我上個網睇返長建近十年的市帳率 係1.5-2.1之間 （>2既其實只有兩年 即大部分時間連2都無）

現每股帳面值約39 當1.5-1.9市帳 股價即58.5-74.1 咁你覺得早兩年炒上7x蚊算唔算高

當然出面有個post覺得長建只值3x-4x啦

買股票係買間公司 間公司用股東（你）既錢去投資賺錢 你要理既只係買入價

近十年股本回報率都有9定10%以上 當然你太高位買就唔係咁計

當間公司現值40蚊 年年賺4蚊 十年後股價會係幾多？

巴打真係堅定鉅仔fans

以事論事姐

公用股隻隻差唔多 但其他股股價我就買唔落啦

知你想計DCF。

但問題係懷疑緊長建做deal既能力

脫歐

呢隻垃圾
脫歐有壤消息就一棍大插
今日脫歐有好消息就升都唔升下

英鎊升，長建唔會升
英跌跌，長建大跌

一日未搞清楚 脫歐問題
英鎊 升啲跌啲 影響有限喇

長建岩岩又買野，同6號仔一齊買間新西蘭公司

电能实业(00006)拟以1.17亿新西兰元认购新西兰配电公司WEDNHL 1.17亿股股份

[img]
[/img]

唔係6仔送錢俾1038洗？

連登仔認購同收購都未識分

呢單野只係一單財技

澳洲天然氣管 deal rejected by 政府

其實都預左大機會唔得

長江基建未來發展令人擔憂
收購愈來愈難做
加息又令借貸成本增加 早幾年又用左好多cash

CK Infrastructure Holdings Limited 長江基建集團有限公司（「本公司」）之董事會（「董事會」）宣佈，本公司現正考慮一項建議，該建議涉及本公司及其聯屬公司將彼等持有若干歐洲基建資產的少數權益出售予一家擬於倫敦交易所上市的新投資公司。根據目前意向，該新投資公司擬於倫敦市場為投資者提供可投資於該等基建資產，以及往後
可投資於其他第三方基建資產之機會。如進行該建議，預期將不會對本公司現有基建資產組合構成任何重大影響。本公司可能於該新投資公司上市完成後持有其少數股權。

股東及潛在投資者務必注意，本公司可能會或可能不會進行該建議。
倘香港聯合交易所有限公司證券上市規則有所規定，本公司將另行刊發公告。

以後只可以做細deal, 澳洲唔歡迎，英國又脫歐
難搞

澳洲醒目
開始和中國人劃清界線
唔賣重要資產俾華人

迎幾年幾件大工程 , 冇件成功

其實點解唔入德國?
德國市場成熟經濟又搵定

長建買Ausgrid, 長和食O2, 長建電能合併, 今次apa
真係好難唔懷疑大公子能力。

老實講，分拆英國業務後都唔太睇好，未來難做大deal始終都係死因，同埋電能有板你睇，除左收番筆現金，睇唔到有咩太大好處，特別係依家英國咁既環境先分拆，市場肯俾咩價係又係問題，太低就變賤賣，到時可能又變成分拆唔成。

睇番轉頭，電能唔拆港燈可能仲好。呢幾年長建都買左幾多野，但股價都仲係幾年前咁。

舊年買左ista. 個人認為李家對歐洲（除英國）都有介心，歐洲都唔好得好多，早幾年有歐債危機，依家又脫歐又難民。

英國始終位置獨特，近歐洲之餘又有保持到距離。

長建呢幾年一直揹住英澳滙率包袱
呢幾年都係靠新玩具保住增長
其實股價捱沽係好合理
而且明明上年都幾單大deal
真係唔駛咁快質疑仲買唔買到

再者今年冇大deal留資源整合下都未必係壞事，畢竟上年鉅仔係真係駛大左（而家睇返佢個時機真係靚，上年可以話係最後一年平錢時段）

不過聽日好可能再出3年底

其實做得海外收購，就預左匯率問題，長建仲要咁多海外資產（英國澳紐內地歐洲），匯率風險已經細過其他公共股（煤氣/中電）

但出黎既result係股價跑輸中電煤氣好多even舊年買左3件玩具。

至於黎緊做唔做到大deal當然大家都係得個估字，但由早前幾單大deal睇黎就唔多樂觀。

其實收購完DUET，再想收購APA成功機會根本就好低...

50蚊直衝

澳洲財政部正式拒絕長實等公司收購ＡＰＡ交易

長實、長建及電能：先決條件未完成，終止收購澳洲ＡＰＡ

50 蚊等左好耐都未到

無計啦 股價係靠投資者買賣得出黎

中電 煤氣多人識 （even 港燈）多人識

我同公司4x歲同事話買左長建 佢話okay既香港仲有基建起

歐洲都加強審查

呢個同意。傳統幾隻收息股，中電煤氣恆生始終有班fans based, 即使基本面差左，股價都回得太多。

好似煤氣咁 係人都知30倍pe貴 但個個都等紅股 無人賣 又點跌呢

煤氣6成多收入係人仔，今年人仔對美元貶左6-7%

負債比率28%，但煤氣股價仲企到咁硬。

岩呀 十大基建岩岩先上馬

今日長和系搞乜
長建冇事一直升少少
長和長實一直地獄沉底

分階段特價 今日輪到長和長實

唔好講笑
我真係等梗長和特價大酬賓
不過未到價，起碼落返78先考慮
78-3=75，可以預期擺多大半年就變4厘息

老散係無知

但係老散同時對市場同股價根本冇影響 老散佔交易額太少

唔好話老散
李氏父子買親1113都幾千萬幾億
但次次都好似泥牛入海咁

我自己prefer 長寶多過長和

爆升

係咪因為脫歐有進展？

歐盟 英國 原則同意脫歐後未來雙邊政治關係
2018年 11月 22日

妖股，一就到供股日就升

9成係

脫歐順利 英國果面穩定返 長建上返60

斬唔斬樹好 依家賺左一兩蚊
等熊4 再入過

一兩蚊唔夠手續費喎

等60蚊

幾時落地獄比我買

忽然又上返，剛走左1113等位入一直未等到（雖然其實舊錢想等和/實再跌多啲賺下波幅短錢多啲）

星期日傾完脫歐無問題下星期會再爆上

其實點會冇問題
May姐根本搞唔惦
開口埋口得信心兩個字

不過如果捉趨勢係應該會升返上60樓上
而家入都仲有肉食

我反而相反睇法

我唔覺得會搞唔掂

係囉...新聞仲講緊逼唔逼到宮

哇
又黎奇蹟日
都未補貨又上返

睇黎我同佢可能無緣

你自己傻
56-57鐵底已經試過好多轉
見56果下唔係去左旅行+俾人綁晒3注錢我一定入

睇下啦 等大市跌定再算

1038同大市冇關係架wor

59

今日居然升咁多

儲夠一手就買 理得佢
點都有周期

APA單嘢反映晒係股價？？

又有番利潤

一來長建佔小份
二來本來就冇期望既野（雖然有憧憬但覺得冇係預左，覺得之前入長和豬頭骨都係為今日入唔到打定補針，上年玩具加豬頭骨，年終份成績表照計都keep到增長）

提番大家 未脫歐前 長建股價 75蚊

英國脫歐正在倒數，歐盟周日（25日）早上在比利時布魯塞爾舉行特別峰會，商討並簽署英國脫歐協議。

峰會召開不足1小時後，歐洲理事會主席圖斯克（Donald Tusk）向外宣布，歐盟27國領袖已一致確認英國脫歐協議草案。

歐盟領袖簽署協議草案後，草案未來仍要到英國國會闖關，但國會內對草案的分歧巨大，目前形勢尚未明朗。

聽日計正應該會借勢升返1-2蚊
但其實最麻煩果關未過
有貨聽日走1走應該安全啲

最後上車機會

1113

我3番食糊算啦@$60.15，各位巴打加油

上星期尾我日日十五十六好唔好撈返佢，但外圍日日跌到仆佳佢又唔肯跌多啲

準備將1038換晒做1113

可唔可以分析下原因
新手想學下野

1038粉絲 大市跌都從不減月供 種樹 每月review一次

每年

連登仔已組成財團不斷買入

好鍾意俾鉅哥寸

點解今日股災又關佢事

有性格

跌左幾個月都仲有59

60 蚊買完
58再買 悶到飛起

尋日月供完.... 上下水

供呢隻唔上唔落
只望供到退休收息算
仲有三十幾年捱

用種樹心態睇佢就啱
in victor, we trust

月供表示 又平咗入喇
YEAH

57幾入唔入好？

日日都跌

準備月供

1 號仔好吸引
想將 1038 轉去1 號
好唔好

今日入左一小注1號

早知今日轉手

仲有1038 坐緊

師兄咩價位

may 姐押後投票，聽日長建又插過

均價62

我個孫會多謝我

其實長和衰乜
係唔係英國脫歐未明朗
妹到75蚊

誠哥比人針對

誠哥賣平貨比人都驚 升到100蚊又叫春買唔到

我都入左注1號
而家個息率幾乎就快同長建睇齊
不過又入晒3注錢之後只可以得個望字

大獲 聽日慘

脫又跌 傾又跌 脫唔成又跌

之前英鎊強勢去到11左右咪又係唔升

你又啱喎
雖然只係勁假但竟然有得升
隻野永遠估佢唔到

76 吸引

已經當冇買過依隻野

都未穿52低

穿左再講啦

我記得已經冇52底了
一穿就3年

迴光反照

你用迴光返照 嚇到我即刻望下咩價位 原來都係58.65

大升1.xx% 好耐無見

成個長和系都跟足呢個升勢
其實都幾少有
仲要英其實瀨梗爛屎

5月尾都係58.7-58.8入 無乜感覺 都係紅色

一出新聞今晚投may姐即落左幾格

由入果一刻都已經係紅到而家,
已經無咩感覺x2

我計埋除淨有200蚊賺

1%都都叫大升 墮落到咁

2月供到而家計埋收息, 中途又出又入成功減到磅,
而家均仲係要輸0.94%

如果趺到落4%息 , 73.5 就入

我出出入入減到大部分時間都綠燈
不過隻仆佳6仔長時間紅燈
溝埋成日都得灰燈
今轉升浪如果6仔上得返55樓上
都會走鬼左佢算
套返錢出黎等長建又做特價好過

賣左等兩日都升番曬

你早2日走左1仔？
我又係早2日入
而家諗梗係SH定等上返83-84就獲利離場
主要都係驚下年大熊正戲上場
隻1號會跌到殘要捱幾年價

三年低位俾我入都已經收貨

明明琴日開市就3年底位75.05
我早左入貴成1.5

唔係 只係話等將1038轉去1號仔 等兩日既話1號都可能升番上去 到時變左渣CASH要等位入貨又麻煩

不過大熊底真係唔驚冇位入
前排走完1113拎住注錢等平貨
等下等下1113一直冇返低位
相反1038同1仔就落左黎
2隻任揀，我就揀左1仔黎入

屌你老味
今日長和系剩係呢隻瀨屎

我已經無日日mon住佢，今日開返黎睇，都係58左右
幾時到54蚊可以俾我溝下貨?

邊d傻仔入緊貨

妹下妹下妹左已經半年
又唔升又唔跌都唔知想點

真係妹左好撚耐
17全年息除淨後
56.5-63上上落落玩左半年有多
今日又慢慢遊返上60中間位

有一段時間有低價俾你入 算係咁

穿左58

閪股一直起個range上上落落
搵次跌穿56/升穿64黎睇下啦

賣左1038 買1 仔
覺得有啲on9

今日又買幾手炒下上落

美元跌應該利好澳紙英鎊掛

我一直在等

59.2
大家聖誕節快樂

長建只因深愛著

耐性會戰勝一切

仲入呢隻廢股？ 70幾蚊跌落黎

買港燈好過啦

早上$60.2放左3手
希望之後有得低價入返 其實收息係OK既

大師叫入1仔同1038

大師今年勇猛

我前排入個幾手都放左

長線個堆繼續坐

靜晒

又返返去57.5

呢隻都算係我買過最垃圾既股

幾時執笠

又cow一手

趁儲唔夠一手 繼續入貨
愈平愈開心

呢度係咪有清炒開波幅?發覺呢隻股票真係喺57-60來回咗好多次

12月尾到依家都來回左兩次，執少少都好過冇

好耐無見6字頭

不嬲都係6字頭
我的平均價

月供又可以買貴貨

呢隻股都吹棒

港鐵打手出返去啦

呢幾日比1113反cup

一個星期彈左差唔多成十蚊

地產股同公用股分別

唔知今年派幾多息呢

victor: 唔破壞年年加派息傳統 就1.715

中期息咪派多左1仙，未期照舊

一定唔會多 冇咩現金

買唔成APA喎

誠哥家族係咁賣野套現
係等市西之後入市掃平野
而家照睇唔會派特息比我地喎

現金得96億 流動淨值得28億 減埋派息真係冇咩錢

都啱既

1038 不嬲冇派特別息
但次次派息都有增長

賣6仔點睇

賣2.05%,拎番23億

籌定旗派息？

配售價較昨日收市價每股55.55元，折讓約4.72%。

完成後，長江基建於集團持股約35.96%。

55蚊鐵底

唔要仔

$55 ready

趁市旺套現都啱既，始終港燈增長唔大

好似有伏味

市旺?

由兩萬四推返上兩萬六兩萬七

而家先黎賣 派特息前賣仲好

賣6仔姐

穩定現金牛
走左2%咁多唔係咁易屌得返
鉅仔你又買唔到玩具又賣野係咩玩法
同之後買1仔啲貨一加一減
今年增長

折讓價賣得2幾億 擺明籌期派息
以victor計到盡性格 末期息派多一仙畀你班茂利啦
我買長和仲高息

籌期派息

其實佢之前買既野，產生既現金流，唔夠派息咩？

1038現金其實幾充裕，之前一早借定錢買APA，宜家買唔到又唔知佢想買咩，可能又買赫斯基啲野。

係咪姐係合併冇望 有打算合併就唔會賣嘢呀

會唔會想買返之前電能幫手買住先既項目?

肯定又計埋d 度縮野

會唔會調轉，想質底電能個價
自己再派特息拉闊價差
之後再合併大食細
屈到班廢老冇仇報

電能揸乾揸淨就賣左佢

電能冇咩錢派特別息掛

講梗長建拎賣電能啲錢派特息
電能派又點質佢個價落去

派完咪低左囉

講派果下已經炒上啦
你睇返6仔歡呼區果陣升幾高

不過都係鳩嗡下
事實吸6仔冇咩利可圖

賣曬就升到差唔多61 個天都唔鍾意我

23億分比廿六億股，每股1蚊都冇喎

Same here

記得前個幾個月沈大師成日叫人買1038

Ok la 而家息有近四厘

1038不了

穩陣ge 但我覺得823好d

66 should be better

點解66好？

民生必需既野 好難死

66派息比率 117%
已經冇得再多
而且冇咩上升空間

鐵路超支邊個比
之前借落既錢使唔使還?

66不了

呢句apply落所有公用股都係萬能key

屌你死番去月供post先做66打手啦
呢度係victor主場黎

民生必需既野 好難死
銀行
保險
醫藥
汽車
石油
能源
死就未必死，但係無話一定會升

66地產股黎

一間係李氏家族渣旗
一間係政府同屎坑哥渣旗 自己揀啦

我揀愛sir

同樣係地產 823靚仔好多

鉅仔都係唔出聲

有個困惑
點解鉅仔增持長地都唔入長建？

可能鉅仔計完數長地個潛在價值比長建高

煤氣係例外
煤氣可以唔用 所以我都唔明點解煤氣要咁貴

(亂吹mode) 長和已持有長建超過75%股權，如果長和/李家再增持會觸發全面收購/要維持上市地位公眾持股量一定要有25%?

應該係

同埋李生一向都鍾意蛇呑象
而且隻隻都大size,所以好多控股都唔冇75%咁高
所以李氏家族都好睇好長建發展

其實港鐵公司盈利入面，來自經營鐵路而賺既錢唔係太多

我都唔係好明

其實煤氣唔係淨係家用煤氣...餐廳會用，其他商業用途及工業用途係改唔到，一定要用，同埋人地既用量又穩定又多。咁你仲覺唔覺得貴？

咁唔止煤氣 連水電新能源都撈埋
但以其他公用股計 收入對比市值算少
收入仲好似有部份係國金業權重估
感覺只係多人狗衝佢個十送一炒貴哂

師兄講得好！ 我只係想講煤氣唔係倒外，反而仲獨特過水同電，電都有兩間，又唔排除引入電網，水除左270，其實仲有水塘，所以先推到咁高PE..

赫斯基購MEG 據報獲逾5成股東支持
會唔會搵埋樹樹一齊買

香港都唔係3仔主要市場 而家香港市場已經飽和冇咩增長

3仔係大陸都唔係龍頭公司 仲有好多競爭者

都係果句 公用股長線唔怕渣 夠長時間都會賺

但睇返十年月線圖隻隻公用股（隻隻股都係）都會有（相對）高位低位

d 人係要高位衝入去接貨都無計

短線出入另計

買香港d龍頭股囉
領展果d番大陸發展
中電又比政府利潤管制壓制
電能只有港燈投資在香港
港燈同樣受到利潤壓制
煤氣做大陸市場條水都肥啦
你諗下有咩香港出名 又常用
話加就加價 唔會反對
你買左好難死

62

收62

總回報終於變返綠色

3月前有冇機會上返 65蚊返家鄉

65蚊貨而家今日收市價都唔駛蝕啦
派完07全年同08中期息都未上過65
加埋都2個幾差不多65

月供左3年終於返家鄉

樹仔生性喇
始終等唔到54蚊再溝貨，原來56-57已經係最平

不知不覺上番60蚊 唔講都唔覺

仲係企穩左添
升多個半我就返家鄉啦

由68一路供到而家拉低個平本到63.XXX

一講就跌
要日日屌佢先識升 !

屌你老味垃圾股

均價70唔知要等到幾時

均價70 退休都未回家鄉

升多幾日就家鄉，80gogogo

咁貪心80蚊

咁你都無乜溝過貨喎

80連20pe都未過
邊到貪心

友邦先17倍pe炸

樹仔生性病母倍感安慰

今日咩事？ 比我地屌到升？

岩岩開始供1038

回頭是岸

應該係俾隔離牛熊巴老點左
通常呢啲落返57 1-2個月就會回頭是岸

下個post叫咩名好 目標價睇幾多

56~58唔供 62蚊先供

62唔供, 唔通70先供?

到80時就會後悔60唔供多啲

57啦
想入多一兩手

長江基建 $57 重貨區 7

快啲跌啦 想入貨

哇
幾耐未見過佢穿到63

咩事升成1蚊

可能係追返英磅升
睇返英磅比前排升返唔少

63.5好大lot貨頂住

嘩屌 我個野係未壞左 穿63?

去年今日，都係開始升幾蚊
(然後...

長和系呢排好勁

除淨後係咪冇上過？唔肯定有冇記錯

已破

又邊個大戶收到風

應該冇上過 我日日睇住黎屌佢

哩排冇野玩要升埋1038

yes, 63真係無

嘩 發微

我記憶都係冇，次次上到62
最多到62.9就跌返

65.59家鄉

屌呀，供左年幾，第一次見個倉綠燈

9:42 有位大戶入左850 萬

佢升到70就放 坐左幾年貨

差0.37 先家鄉, 加油呀1038

呢到啲巴打咁high
有預感好快食瀉藥

Gogogo

長線未儲夠貨

寧願佢跌返落57

繼續屌佢

信Victor繼續種樹

大家咪燈

等開$50 9 叫區

想沽貨走人

就黎開新post，希望下個post可以改返 $50 直插區燈返起個勢

咁千祈唔好俾草巴搶到
佢走左貨成日想燈隻股落去執平貨

等感謝祭特賣時段啦

屌下 1038 先 !

追落後姐

辣殺股都好追

餵左農藥

$63.5

碌返落去啦 死貓彈

同咁多位手足暫別一陣了
剛走左最後一注
可以安心同草巴一齊等佢跌

大芋😘😘😘

升穿晒啲阻力位，仲咁多買盤

仲有無持有長和系?

1仔今日81蚊走唔甩
6仔蟹梗，不過睇環境星期一都未必走住
睇多2日望下個升勢仲有冇得繼續

63.5 有人掟二千萬出黎買貨

樹仔好生性
真係樹仔生性病母倍感安慰

供左3 年

更正
原來我果注起競價走左
可以安心燈個市落去

我2年，返到家鄉表示好撚安慰

師兄大戶

你返左好耐啦

好多大戶貼倉

有手動調整 愈跌愈加供

正確做法